---
title: 数组和串
category: 数据结构
tags: [Alpha]
author: JQiue
article: false
---

几乎所有的编程语言都原生支持数组类型，因为数组是最简单的内存数据结构，数组是用来解决无法使用变量保存大量数据的问题

## 字符串

在计算机上处理非数值的工作越来越多，于是引入了对字符的处理，就有了字符串的概念，那么串就是由零个或多个字符组成的线性表，是的，它是一种内容受限的线性表

串中的字符个数被称为串的长度，零个字符的串称为空串。串中任意个连续的字符组成的子序列被称为该串的子串，包含子串的串被称为主串。子串的位置以字串的第一个字符在主串中的位置来表示

对于串的基本操作与线性表是有很大区别的，因为线性表更关注的是单个元素的操作，但串更多的是查找一个字串的位置，或替换子串等操作
